\documentclass[12pt]{article}
\usepackage{kanlel}
\begin{document}
\centerline{\Huge kananxDa{\huge\rm\LaTeX}-1.1 } 
\medskip

I mukatx taMtArxMshavanunx upayoVgisi sogasAda pusatxkagaLanunx, adaralUlx
hecAcxgi gaNitada cihenxgaLuLaLx pusatxka\-gaLanunx, kananxDadalilx
horatarabahudu. idanunx upayoVgisalu {\rm \TeX\ / \LaTeX\ } gaLa sAmAnayx arivu
irabeVku.

\medskip
{\rm\TeX\ / \LaTeX\ } paricayaviruvaru idanunx baLasuva bageyanunx I
taMtArxMshada joteyalilxruva udAharaNegaLa mUlaka sulaBavAgi kaliyabahudu. 
saMkiSxpatxvAgi
heVLuvudAdare nAvu kananxDadalilx bareyuva bageyanunx I taMtArxMshadalilx
anukarisalAgide. udAharaNege {\sl\bfseries kananxDa} padavanenx tegedukoLoLxNa:
{\sl\bfseries ka} baredu, {\sl\bfseries na} baredu adakekx \kern3pt\raise2pt\hbox{\sl\bfseries nx}~otatxnunx koDutetxVve,
naMtara {\sl\bfseries Da} bareyutetxVve.
ililxyU saha adanunx anusarisi modalu {\rm ka} (= ka), naMtara {\rm na} (= na)
baredu adakekx {\rm nx} (= \kern3pt\raise4pt\hbox{nx}) otutx seVrisi, naMtara {\rm Da} (= Da)
bareyabeVku, aMdare {\rm kananxDa} I samucacxyavu {\sl kananxDa} padavanunx
koDutatxde.

I keLakaMDa koVSaTxkadalilx yAva roVmanf akaSxra samucacxyagaLu kananxDada
yAva akaSxragaLanunx niVDutatxve eMbudanunx toVrisalAgide. 

\smallskip
\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|}
\hline
{\rm a} & {\rm A} & {\rm i} & {\rm I} & {\rm u} & {\rm U} & {\rm Qu} & {\rm
QU} & {\rm e} & {\rm E} & {\rm ai} & {\rm o} & {\rm O} & {\rm au} & {\rm aM}
& {\rm aH} \\ 
\hline
a & A & i & I & u & U & Qu & QU & e & E & ai & o & O & au & aM & aH \\
\hline
\end{tabular}

\bigskip
\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|}
\hline
{\rm ka} & {\rm Ka} & {\rm ga} &  {\rm Ga} & {\rm kn}\\ 
\hline
ka & Ka & ga & Ga & kn\\
\hline
\end{tabular}

\bigskip
\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|}
\hline
{\rm ca} & {\rm Ca} & {\rm ja} &  {\rm Ja} & {\rm cn}\\ 
\hline
ca & Ca & ja & Ja & cn\\
\hline
\end{tabular}

\bigskip
\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|}
\hline
{\rm Ta} & {\rm Tha} & {\rm Da} &  {\rm Dha} & {\rm Na}\\ 
\hline
Ta & Tha & Da & Dha & Na\\
\hline
\end{tabular}

\bigskip
\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|}
\hline
{\rm ta} & {\rm tha} & {\rm da} &  {\rm dha} & {\rm na}\\ 
\hline
ta & tha & da & dha & na\\
\hline
\end{tabular}

\bigskip
\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|}
\hline
{\rm pa} & {\rm Pa} & {\rm ba} &  {\rm Ba} & {\rm ma}\\ 
\hline
pa & Pa & ba & Ba & ma\\
\hline
\end{tabular}

\bigskip
\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|c|c|c|}
\hline
{\rm ya} & {\rm ra} & {\rm la} & {\rm va} & {\rm Sa} & {\rm sha} & {\rm sa} & {\rm
ha} & {\rm La}\\
\hline
ya & ra & la & va & Sa & sha & sa & ha & La\\
\hline
\end{tabular}

\bigskip
\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|}
\hline
{\rm ka} & {\rm kA} & {\rm ki} & {\rm kiV} & {\rm ku} & {\rm kU} & {\rm kaq} & {\rm
ke} & {\rm keV} & {\rm keY} \\ 
\hline
ka & kA & ki & kiV & ku & kU & kaq & ke & keV & keY \\
\hline
\end{tabular}

\bigskip
\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|}
\hline
{\rm ko} & {\rm koV} & {\rm kw} & {\rm kaM} &
{\rm kaH} \\
\hline
 ko & koV & kw & kaM &
kaH \\
\hline
\end{tabular}

\bigskip
idara jotege I
aMshagaLanunx gamanisi:
\begin{enumerate}
\renewcommand{\labelenumi}{\theenumi)}
\item 
{\rm w} akaSxradiMda
koneyAguva yAvudeV joVDi / tirxvaLiyu {\rm w}-na hiMdiruva akaSxra(gaLu)
\hbox{sUcisuva} akaSxrada autavxvAgirutatxde. 
{\bf udA:} {\rm kw}= kw, {\rm Dhw}= Dhw.
\item
{\rm x} akaSxradiMda koneyAguva yAvudeV joVDi / tirxvaLiyu {\rm x}-na
hiMdiruva akaSxra(gaLu) sUcisuva akaSxrada otAtxgirutatxde. 
{\bf udA:} {\rm mx}=
\kern3pt\raise4pt\hbox{mx}, {\rm cnx}~=~
\kern3pt\raise4pt\hbox{cnx}. 

\item 
{\rm f} akaSxradiMda
koneyAguva yAvudeV joVDi / tirxvaLiyu {\rm f}-na hiMdiruva akaSxra(gaLu)
sUcisuva akaSxrada adhAR\-kaSxravAgirutatxde. 
{\bf udA:} {\rm mf}= mf, {\rm tf}= tf.
\item
diVGaR, V (= {\rm V}), vaTarxsuLi, \raise2pt\hbox{q} (= {\rm q}),
akARvatutx, R (= {\rm R}) matutx aitavx, \raise2pt\hbox{Y} (= {\rm Y})
cihenxgaLanunx bareyuvAga elilx bareyu\-tetxveyoV alilxye hAkabeVku. \\
{\bf udA:} {\rm sUyaR} = sUyaR, {\rm diVGaR} = diVGaR, {\rm kaqSaNx} = kaqSaNx, {\rm keY} =
keY.
\item
eraDaneya / mUraneya otatxkaSxra: 
\begin{enumerate}
\item
eraDaneya otatxkaSxra \kern4pt\raise2pt\hbox{rx} AgidAdxga {\rm rx} badalu
{\rm rX} upayoVgisi.\\ 
{\bf udA:} rASaTxrX = {\rm rASaTxrX}, sitxrX = {\rm sitxrX}.
\item
eraDaneya otatxkaSxra vaTarxsuLi, \raise2pt\hbox{q} (= {\rm q}) AgidAdxga
{\rm q} badalu {\rm qq} upayoVgisi.\\ 
{\bf udA:} samxqqti = {\rm samxqqti}, saMsakxqqta = {\rm saMsakxqqta}. 
\item
modalaneya otatxkaSxrada naMtara baruva otatxkaSxragaLige, {\rm x} na badalu
{\rm X} anunx baLasiri.\\
{\bf udA:} lakiSxmX = {\rm lakiSxmX},\\
\phantom{udA:} yAjacnxvalakxyX = {\rm yAjacnxvalakxyX}.
\item%[$\ast$]
mUraneya  otatxkaSxrakukx meVlina niyamagaLu anavxyisutatxve.\\
\end{enumerate}
\item
PaZ = {\rm PaZ} matutx jaZ = {\rm jaZ}, JaZ = {\rm JaZ} .

\end{enumerate}

\medskip
I taMtArxMshada parxyoVgadalilx nimamx gamanakekx baMda kuMdu korategaLanunx
dayamADi namage tiLisi: {\rm yoga@math.iisc.ernet.in}.

\vfil
\noindent
\fbox{\parbox{5.3in}{\bfseries I taMtArxMshavanunx liVlAvati TarxsfTx vatiyiMda sAvaRjanikarigAgi
nimiRsalAgide. I saMdaBaRdalilx shirxV i. esf. pi. puraMdara dAsa avara
udAra dhanasahAyavanunx kaqtajacnxteyiMda neneyalAgide.}}
\end{document}
